身為一個醫護人員，我有少少說話想講

經過昨日遊行完，再加上凌晨嘅聲明同衝擊，我相信大家都已經對呢個垃圾政府無晒信心，亦都千方百計咁想方法去試下扭轉呢個劣勢

今日返到醫院，本以為大家都會討論下琴晚嘅事，但係事實往往係殘酷嘅。除左我地一啲比較後生嘅放射師之外，基本上無人，係無人提過任何關於69嘅遊行。我地都好驚訝，究竟佢地係唔知，定係真係don’t give a fuck。大家都接受過so call高等嘅教育，都有喺小學，中學，大學學過咩叫公民責任同權利，咁都可以一字不提？大佬殺到埋身啦，我知你地班人上晒岸，但真係可以對一個你自己成長嘅地方咁無情？你對唔對得住過去嘅自己？

聽得最多嘅，就係有班廢老話啲人搞搞震，打狗，又話好彩無阻住條街。喂依啲係人講嘅說話咩？人地後生拼埋下半生嘅前途去幫你個得返唔知有無十年命嘅老野爭取，結果換嚟嘅只係你嘅一句阻撚住晒。

罷工罷課我都想參加，只可惜礙於工種問題，我無可能放低嗰啲排咗9個月只係為咗照一張MRI嘅病人。我覺得自己好無用，睇住你地去抗爭，我就坐喺冷氣房入面，咩都幫唔到手。

多謝你睇到最尾

一個醫院小薯上

（文宣組）612icon

［速投］十一號晚定十二號頭班車

麻煩入去投個票，再唔出黎就真係太遲啦香港人

大把醫生fd 出晒去啦
屌
又想分化？

尊重你嘅決定
返工可以搵錢
有錢可以捐錢
總有能做的事

你要點諗我控制唔到你我只知道依家和平抗爭已經無用

Sorry香港宜家正值歷史危機當前我想同大家講少少嘢

一百萬人遊行只係個開始，大家仲有好多好多嘢可以做，例如今晚開始直到12號喺政總舉行嘅祈禱聖詩會，甚至罷工罷課等，我希望大家要明白一樣嘢，任何願意作出反惡法嘅行動都應該要支持！香港人唔可以再比三毛分化，和理非同勇武必須一齊合作，佔大多數嘅和理非請用盡一切合法方法反對逃犯條例，逃犯條例絕對唔可以通過，否則我地同下一代就會生長喺講句說話都要就住就住，擔驚受怕嘅環境之中，大家絕對唔可以比逃犯條例過到

香港和理非佔大多數係事實，我都明絕大多數人都唔會衝始終法律後果太重，所以大家應該要用盡合法方法全力阻止惡法，只要係合法渠道去反送中，我相信唔少人都唔介意做多兩步，有啲人可能覺得有啲和理非行動聽起上嚟好似好膠，但請唔好理人點做，只要記住大家都係反送中嘅同路人，我地就應該尊重同埋支持佢地，去爭取更多市民同國際社會反送中，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。大家一定要盡自己可以承受到嘅所有後果同力量，以政府徹回逃犯條例為成功目標。記住，唔好再鬧分化，和理非有和理非做，其他人有其他人做，兄弟爬山，各自努力。

歷史例子：
柏林圍牆冧之前幾個月冇人會覺得有生之年可以見到冧牆嘅一日，03年23條同12年國教都冇人會覺得可以令政府撤回23條同國教，正如今次亦都冇人會覺得可以令政府撤回逃犯條例。再強調一次，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。

樓主，我地都多謝你。唔好灰心！醫護人員有屬於自己嘅職責同使命，無須過份自責。大難當前，各守本份 話唔定果位照MRI嘅病人，心入面都諗緊差唔多嘅野。養兵千日，你依家所做嘅、所傳遞比大家嘅心意，都會一點點累積俾抗爭嘅大家嘅勇氣。

support you

多謝你今日返工聽到咁多負面嘢真係好灰心，好在呢度仲有啲正常人

自己唔衝但叫人衝始終唔係咁好聽

我都覺得自己好無用

屌我都係醫院 唔知個日sl好唔好
同事都係冇講到69 仲話半夜班義士係收左錢搞亂和平示威

發覺d醫畜只有人鏡頭前最熱血同最有醫德、公義

緊守自己崗位
你總會有其他嘢做到

做醫護既唔多唔少都有份使命感，你話要放棄班病人去罷工其實係好難
尋日遊行都係因為放假先去到，但都唔能夠留守到最後
我地唯有諗下用其他方法去支援係前線既義士們啦
利申：同行

明。總會可以有另外方式的支持。

終於有人明白成日都谷住道氣

基本過欄技巧

呢個工種好似與世隔絕咁

捐錢囉 唔係要義士貼錢出黎比人拉咁仆街呀
捐錢買水買糧買面罩買護鏡
好簡單既事

好多有層樓既都怕樓價跌

係呀，但醫院無左我地就好大問題
樓主唔洗咁灰心嫁，我地都有可以做既事

其實唔一定需要討論啲乜嘢先叫做關心件事，我呢一輩（80後）有唔少朋友都有出嚟行，但係whatsapp group係完全冇人提同討論。基本上大家都在心中，知自己做緊乜，明就行，唔明就拗都冇用，亦唔需要話約埋成班人咁行。
當然你果幾個上咗岸嘅同事就反映呢個社會確實係有一班咁嘅人，當然數量亦唔少，包括我身邊同識嘅人都有呢啲人。但係一樣米養百樣人，無必要因為身邊有咁嘅人而失落。